有冇喺潮州背景公司打過工？

試過幾個月貨仔
１：好撚計較
２：公司管理層永遠用潮州話溝通
３：聽同事講辭職嘅同事９成都俾公司搞到要賠錢走

叫跟過誠哥揾食 幾有規有矩 有規模 幾好

百佳算唔算?

浦佢呀麼

我而家同潮州人打緊工
不過本身我都係潮州人家庭長大

第一個point完全中
第二係, 鍾意講鄉里關係, 員工多數都係親信或者朋友介紹
第三就唔知

我加多幾樣, 計較之餘又叫你唔好計較, 即係, 明明你唔係follow up一樣野
會突然叫你做, 搞到你無所適從, 即係話一結果可能係二

最仆街當然係, 孤寒, 人工好閪
所以我估計閪工多數都係潮州人公司

好撚認同
計較到盡，孤寒又叫你做多D野，然後話俾機會你學野
俾少少著數轉頭開口話expect你更更多既回報

利申：完全潮州背景家庭，老豆老母對我就係咁
唉

第一日就問我係咪潮州人
總之答係

不過, 而家返工又唔係為買樓或者生活
只係搵下零用錢
所以好多時我都唔鍾意巴結老細或者佢身邊紅人

但見d員工個個都係咁, 心諗jm9
無他, 我本身英國讀書返黎, 對呢一種支式應酬完全睇唔上眼
難聽d, 甚至連錢都睇唔上
因為我嘅格言係寧喝開眉粥, 不食愁眉飯
錢搵夠就算, 廢事做d有違自己原則嘅野

呢份工原本我辭過三次職, 唔係間野個老細同我老豆有淵源我應該俾人炒左

同你都幾似
都係英國返黎，呢種圍威喂既做野方式睇唔上眼

咁睇黎你喺外國都唔會埋支那/香港人堆

做過3個月潮州菜館
老闆好撚孤寒, 但都算係均真 , 你應得既唔會欠你
同埋潮洲佬做野好搏, 個老闆每日都最早返工最遲收工, 好多野都親力親為.
做野勤力既話 對你既態度會好D

好暸解播睇黎好似
不過出黎做野又發覺同鬼佬老世撈唔埋

潮洲公司好撚講關係

有個同事英國返黎，做野成pat屎,又hea 99,正常比人炒q左3世，屌，發現原來佢老豆同老細有親，屋企大撚把錢，唔撚憂做，野就我地做撚到仆街

無撚端端會走個生面口鄉里上嚟
啲面口好似有份睇你做嘢咁
成日都係咁

拿，講關係都算
但居然俾同事麻煩？呢d真係好有問題
當然，如果同事排擠，佢咁嘅心態都唔出奇
正常英國返嚟嘅人做野會較慢，而且唔會太care世俗點諗
會做好本分就算，其他野唔太理，跟足規矩就算
如果係本分都做唔到，呢d真係要玩9佢

FG做過一段時間（>6個月）
1. 人工低，工作量大，福利差
2. 老闆做所有事都靠關係，對錢一定計到盡
3. 接上一條，請人多數請同鄉/校友

未試過打鬼佬工
但公事公辦好過香港/強國呢d
放工仲要咬住你唔放嘅....

鬼佬工都有其他問題，不過一定好過港資先

第二最仆街
有個月計少幾千數人工
我去搵HR同我講話我之前收多左, 呢個月扣返
但計計下完全對唔到數
跟住我威脅要告勞工處
因為間野老細係我父母朋友, 搞到佢地要搵高層傾
先至死死氣私底俾返我

條友仲叫我心胸闊d, 食撚屎啦

港資永遠最仆街

睇落除左講潮洲話之外
其他兩點大部分中資都係咁

中資都係仆街人工低

有關係果班可以好高